港台: 全新一輯《香港故事》系列將會延至農曆新年後播出 周冠威訪問內容會保留

港台處處受壓，今日有人指再有節目失守，原本港台電視31晚上7時半的《香港故事》會播《香港病了》單元，其中有《十年．自焚者》的香港導演周冠威訪問，但該時段最終由同節目的另一個單元《本土 plus+ 》取代。

翻查網上資料，港台本月1日曾在FB專頁「RTHK香港電台」為《香港故事 – 香港病了》出post宣傳指「由電影、藝術、風水、法制、疫情等角度，探討香港『病情』，亦嘗試尋找未來出路。」該集有周冠威訪問，專頁形容：「憶起去年嘅反修例運動，聲淚俱下。」不過該宣傳post現已被刪除。

周冠威去年有本土電影《幻愛》上畫，同時亦有為前年反送中運動製作紀錄片，他早前接受訪問時指，紀錄片已完成，但因《港區國安法》生效，擔心影響片中人，令紀錄片放映無期。《蘋果》向港台查詢節目調動，港台晚上回覆稱：「在迎接新春的日子，香港電台祝願香港疫情盡快過去，大家龍馬精神。全新一輯《香港故事》系列將會延至農曆新年後播出，播放詳情會稍後再作宣傳。」

據港台公佈的電視節目表，《香港病了》暫定將在本月21日同樣時間播出，《蘋果》追問會否剪走周冠威受訪部分，港台未有明言，只覆：「請留意稍後的宣傳。」而周冠威向《蘋果》表示，曾收到《香港故事》導演通知單元被抽起，並指不猜測押後有否涉政治原因，他指：「唔好猜測咁多，既然節目調動都等佢播。」據知，周冠威訪問內容亦會保留。

好想睇

千祈唔好剪佢嗰part
今日已經等左成個禮拜睇
點知就唔播

曲線宣傳 越禁越多人想睇點解要禁

一定要足本播

其實我怕周導演已成國安眼中釘

無論最後播唔播／播剩幾多
希望大家唔好屌鳩港台，相信港台上下已經盡咗力

求下唔好cut曬

多謝港台，加油

極b....唔知會唔會有得睇呢

似係想抽起，但員工力爭，所以又播返

Anyway，多謝港台員工